記招盜用《蘋果》片 警拒道歉

記招盜用《蘋果》片 警拒道歉

警方於前日記者會上在沒有獲得授權下播放《蘋果》新聞片段。

【本報訊】警方於前日的例行記者會中，在沒有獲得授權下播放了《蘋果》一段新聞片段，其間更錯誤標示新聞片來源是另一間報館。《文匯報》昨日一則報道亦同樣使用《蘋果》直播片段截圖，卻只標示為「視頻截圖」。至昨午警方在facebook專頁刊登澄清啟事。

前日警方在例行記者會中，播放一段有關「襲擊路過車輛」片段，該新聞片段為《蘋果》拍攝，現場為紅磡一帶，片段左下角有《蘋果》記者的名字，但警方在左上角標示的新聞來源是另一間新聞機構。

fb刊登澄清啟事

相關新聞：稱行動毋須上報 官媒速刪報道

《蘋果》在當晚向警察公共關係科要求解釋，希望警方立即將片段下架，澄清沒有獲《蘋果》授權使用該片段，並就事件道歉。直至昨下午5時許，警方才於facebook專頁刊登澄清啟事，指「就記者會期間播放一段有關『襲擊路過車輛』片段，現澄清有關片段來自蘋果日報，而不是片段中所顯示的東方日報」，但沒有作出道歉。

另外，《文匯報》昨日A2版一則講述11月15日中大示威者二號橋行動的報道中，也使用了《蘋果》直播片段截圖，卻只標示為「視頻截圖」，更刻意裁去截圖右上角的《蘋果》標誌。

《文匯報》編輯部劉小姐稱是為了遷就版位而裁去標誌，屬不小心處理，惟未解釋是否知道圖片屬《蘋果》拍攝。

推

啲狗唔識道歉架 最多就係話唔理想 垃圾

啲三毛同黑警越恨越愛
成日屌又成日睇蘋果

（緊急要人）再唔出嚟幫手下星期黎明行動成效一定會大減

依家仲有法律咩

告佢侵權先啦

賊仔

偷片死全家

告佢侵權

人無恥 便無敵

一定要告啦

冇事就叫人黑記，有事就偷人條片

個澄清post無左?

咁撚仆街

啲p牌金鋼棒又出返黎

下次直播打滿水印，用屌你老母死黑警做水印

又做賊,監守自盜

賊

想知己知彼
點知柒了

呀sir偷片唔洗你教 毅進無野輸 偷你就偷你

告侵權啦

偷人片唔道歉

可唔可以告鳩佢?

世界級警隊
cheap撚到

咁樣告得入掛啦下話 明偷播

[急]呢場運動急需和理非出嚟show民意

推啊
幫手spread出去

夜晚記住去埋愛丁堡個集會啊

得磚才冇人才嘅無恥敗類嘅魔甴

無恥就是無敵
記者名都仲係蘋果個記者

澄清就當無事 叻仔啊 咁撚樣叫專業

真係警賊黎

下次唔發譴責聲明，直接告9黑警得唔得？
真係無恥

仲要蠢過隻豬 改啲唔改啲

D奶共報唔駛請記者啦 上蘋果立場cap圖咪得囉

政府打緊公關戰同輿論戰，口誅筆伐黎解散呢場運動，手足知唔知我地下一步要點做？

做錯嘢唔道歉
真係大撚晒咁 香港警察好波

垃圾警

班曱甴都偷左poly編委啲片

推喇 屌蘋果 月費都比埋你 你唔撚係唔告呀 告佢老母閪喇

東方日報

捉到正都唔道歉
成班都係爛仔「憑我本事偷返黎既，做咩要道歉」

偷野

真係全面蚛蟈化....

這就是支國

無得告？

告佢侵權我再課金蘋果

黑警偷片 個個賊嚟

竊圖不能算偷……竊圖！……黑警的事，能算偷麼？

香港仲有咁多人受到果下好荒謬

殺人 強姦 盜竊

估一集團名稱

死黑警

又偷野

現代版孔乙己

完全唔洗跟規矩做，想點做就點做，所以咪解釋晒到底有冇殺過被捕人士，有冇強姦過被捕人士囉！

警察偷野好正常姐

「視頻截圖」
視你老母閪個頻 當呢度大陸？唔識用「影片」？
垃圾中文

97之後警隊已變無恥城管，言行堪比橫行賊匪，脫離文明社會標準甚遠，哀哉英式領導大將風範，淪為鼠輩小人。呼籲青少年寧願少賺也不要加入如此醜陋紀律隊伍！

又要屌蘋果，又要用人地啲料

警賊!

黑警真係好垃圾

一方面就屌班記者剩係影住佢地 唔影手足
另一方面就用蘋果啲片

偷完埋大編委偷蘋果

魯迅如果遲幾十年寫啲咁嘅嘢一早被自殺咗
好想知點解大陸宜家仲會俾人教佢啲文

藍色logo 慣用架啦 一睇就知唔係東方
講野又說慌 資料來源又錯

警賊

入稟法院告佢侵權

民事訴訟啊,唔好扮傻仔

狗：道歉係天方夜譚。

奉勸各位傳媒（包括學生報記者），以後直播、片同相有幾多水印打幾多。

賊梗係唔道歉啦

告佢地之後會比佢地告返轉頭

又話人黑記 又要用

食屎狗肥佬黎講乜柒道歉呀 直接告尻差佬侵權啦 有證有據冇得輸

咁大家識玩啦 水印印係中間 簿簿一層
藍報因為驚比人私 未必去到咁深入影野
睇你班撚樣黑警重點撚樣偷片作故仔

仲要key 東方個名上去果下先柒，無得話不小心

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

仆街

版權？

講咁多做咩，告佢虛假文件啦

好撚無恥

其實告得，利申法治已死，不過呢樣嘢可以用黎叫醒班仲信法治嘅人
所以告佢老母

甴近平

警甴

黑警偷野呀

蘋果可以話自己嘅片係特技創作／經過後製，並非現場拍攝，然後睇下班狗點澄清

推，大家要升level，我地人多要把握呢個優勢，多啲上街幫手，唔洗驚黑警毅進狗，佢地成班讀唔成書廢柴社會最低層賤種，聲大大無料到，只識濫捕告唔入，死死地氣放返出黎，打狗放火食警嫂無後果吹我地唔脹，照樣生勾勾照上街抗爭屌狗做野

屌你老母黑警毅進狗死全家，落地獄

無恥到

離哂譜

偷片狗

垃圾狗

淨係睇下角都知係蘋果

黑警個腦冇撚用

執法機構居然侵犯版權

支那最鍾意就係偷片

成班暴徒口講執法日日犯法

你係咪講緊某個恥與為伍既老不死？

同偷嘅有咩分別

告到班黑警破產

海關呢？仲唔出手？

基本上佢都無問過東方就出片

告佢老母啦

又偷嘢 肥佬黎告佢老母啦 偷完片仲要扮東方？

正想話係咪可以告盗用知識產權

水印打中間

真係好撚無恥

告鳩佢啦

垃圾警隊垃圾立匯

強盜搶野係唔需要道歉的

帶頭犯法，死黑警

偷完可樂，又偷片，違法行違做足

以為改個名 就無人知
左下咁明顯

警賊食屎狗

執法者

香港警察 偷呃拐騙

賤種賊仔

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

再嘈射鳩你 2噁英 TG

push

無恥

告上法庭 請香港警謊 立即停止違法行為

啲狗都冇讀過書點知咩係Plagiarism

出律師信同索償

APPLE下次出被寫明嚴禁紅媒同狗方偷片既水印啦,整滿佢

呢D咪我地同佢地班垃圾既差距
錯就要認
搵埋堆藉口否認錯誤

陰陰濕濕 又無恥

嘩 唔好俾d細路知道呀 原來講大話唔使道歉同認錯

蘋果直播個風格一睇就知

警察偷野

屌你啲黑警真係弱撚智

黑警 呃呃騙騙 再唔係打獲你
駛撚道歉？

之前有條向警道歉撚

出黎喇 點睇啊

驚畜

有名你叫警賊

咁撚閪賤格 呸

「守八大院校的方向」

推畀理工前線睇 長守唔係辦法

小小野都要講大話

黑警上上下下都剩係識偷嘢強姦殺人

果班犯黎嫁，偷野家常便飯啦

Push

柒咗又唔認
咁撚厚面皮

咁都得 係好野

死賊仔

畜牲係唔撚識醜㗎

【法律撚請入】基本法第十八條=出動老解無違反憲法？

幫幫文宣組

毅進都冇教citation
D PPRB嘅狗讀大學係唔係成日抄人source又唔reference？

民事告佢？

佢哋永遠唔會有錯，點需要道歉

班警甴只有合法野唔會做 全港最大犯罪集團來

千錯萬錯，佢地依然覺得自己無錯

知法犯法，目無法紀

錯只會出現其他人身上，佢地當正自己係上帝

可恥

推，垃圾黑警

白粉報應該同popo企埋一齊定同蘋果呢
兩個都有牙齒印

資料來源 : 東方日報

蘋果係專拍示威者, 藍屍POPO或五毛最鍾意睇

黑警唔識道歉 佢地唔會做錯的

無恥到仆街

成班on9 睇撚清楚版權條例先啦
On99跟風話告狗侵權 講出黎比人笑呀

打官司

同01一樣 重要關頭反咬你一啖